> 第4种模型： A - B
> 

$$
C' = \frac{A'}{B'} = \frac{A}{1 + a} - \frac{B}{1 + b}
$$

做题顺序

1. 审题， 部分和整体
2. 找数据，判断好 abc AB
3. 列式子，A/B = bc/ac (右边的是距离，简单记忆 abc ，所以写的时候省略了)
4. 计算
	1. 已知 abc ，求 AB。直接套公式 abc abc
	2. 已知 ab AB ，求 c。套式子，小的 +（大减小）* 比例
	3. 估算。如果给的是现期，要求的是同一年的总的增速，那么需要估算，估算值**大于**实际值。



公式推导分析：

$$
C' = \frac{A'}{B'} = \frac{A}{1 + a} - \frac{B}{1 + b}
$$

给出 AaBb ，求基期差。
基础方法是，分别求出两个基期，然后基期做差得出基期差。

现在从跟基期现期一个概念看，得出：
基期差 + 基期差 * 差的率 = 现期差
所以：
**基期差 = 现期差 / (1 + 差的率 )**

现期差： C = A - B
基期差： C' = C / (1 + 差的率)

所以现在是怎么求差的率： **c**

其实从之前 A * B 模型和 A / B 的模型，联合分析就知道，乘除模型是可以一起分析使用的，本质差不多。
而这里的 A - B 模型和 A + B 模型，自然也可以一起分析。

在 A + B 模型中， Aa+Bb = (a+b)c，这里是 A 和 B 构成了一整体。

那么在 A - B 模型中， Aa-Bb = (a-b)c，这里是 A 是整体，B是一部分，其实也是可以看成 A = B + C ，A 是 B 和 C 的混合增长率。

将这个式子，化简一下，得：
$$
\frac{A - B}{B} = \frac{b - a}{a-c} 
$$

![[Pasted image 20240827220412.png]]

其实跟上一节的混合增长率一样，a 是混合增长率，b 和 c 是部分的增长率，混合后的增长率必然在 b 和 c 之间。就连图以及表示的含义都一样，只是已知的变量不一样，所以列的式子有点不一样，但是内涵是一样的。
c是从部分往整体那个方向延长，因为混合后的在中间。

现在已知的是 AaBb ，求c。
这里的 a 在这里其实就是混合后的增速（A+B）模型中的c，b还是部分量的增速。

**整体基期A* 整体增速a - 部分基期B* 部分增速b = 部分基期C* 部分增速c**

根据上个 A+B 模型中的，已知 ab AB，求 c ，得出公式
c =b+ (a-b)* (A/A+B)。
同样的原理也可以得出这里的公式：
c =a+(a-b)* (B/A-B)。
怎么理解呢，c 肯定等于 a + 某个值，这个毫无疑问。某个值怎么计算，这里 A-B 份是 a-b ，那么一份是 (a-b)/(A-B) ，那么 B 份就是  (a-b)* (A/A+B)。所以得出上述式子。

$$
c = a + (a-b) \times \frac{B}{A -B}
$$
记忆上，**部分在整体的往外沿长，沿的值为部分占 a-b 占多少大 A-B，再乘以 B**

还有A是总体，那么 B 肯定不会大于 A的。那么B越大，那么 B/(A-B) 也越大，那么 c 也越大。其实从图也能看的出来。

所以：**B越大，另一部分 c 越远**
总结：**大射长，小射短**

## 计算方法

## 求基期差