
- 增长
	- 增长量：
		- 基期*(1+a)=现期 
		- A/(1+a)=A' 
		- 增长量 = A' * a = A/(1+a) * a
	- 增长率
		- a=增长量/基期
		- => 增长量 = 现期 - 基期
		- => a = (现期 - 基期)/基期
	- 现期/基期
- 倍数
	- 现期倍数(A/B)
	- 基期倍数
		- A/(1+a) ➗B/(1+b) = (A/B) * ((1+b)/(1+a))
- 比重
	- 现期比重(A/B)
	- 基期比重
		- A/(1+a) ➗B/(1+b) = (A/B) * ((1+b)/(1+a))
	- 比重的增长量
		- 现期比重 - 基期比重
		- (A/B) - (A/B) * ((1+b)/(1+a)))
		-  = (A/B) * ((a - b)/(1+a)))
- 平均数
	- 现期平均数(A/B)
	- 基期平均数
		-  A/(1+a) ➗B/(1+b) = (A/B) * ((1+b)/(1+a))
	- 平均数增长量
		- 现期平均数 - 基期平均数
		-  (A/B) - (A/B) * ((1+b)/(1+a)))
		-  = (A/B) * ((a - b)/(1+a)))
	- 平均数增长率
		- 平均数增长量 - 基期平均数
		- 基期平均数 * (1+平均数增长率)=现期平均数
		- => 平均数增长率 = (现期平均数/基期平均数) - 1
- 隔年增长
	- 隔年增长率（笑脸公式）q = a+b+ab
	- 隔年基期值（A/(1+q)）
- 年均增长
	- 年均增长量
		- 举例：存钱 100 
		- 每年涨几块钱，最后算算平均一年涨了多少钱
	- 年均增长率（利滚利）
		- 存钱 100 ，每年涨 10% ，那么第一年 100(1+10%)，第二年100(1+10%)(1+10%)，第n年100(1+10%)^n
		- 上面的 10% 就是年均增长率
		- A=A'(1+a)^n
	- 初/末 期
		- A = A' + 年均增长量 * n
		- A = A' ( 1+ 年均增长率 )^n
